華為Mate 20系列手機發貨量破千萬 網民：特朗普神助攻

華為Mate 20系列手機發貨量破千萬 網民：特朗普神助攻

議事廳

撰文：朱加樟
2019-03-11 21:55
最後更新日期：2019-03-12 14:03
華為11日（周一）宣布，上市4個半月的華為Mate 20系列手機發貨量正式突破1000萬部。這項消息獲得內地網民的叫好與肯定，許多人認為這要感謝美國總統特朗普的「神助攻」。

在全球行動通訊大會（MWC）上，華為Mate 20 Pro 以大比數贏得 Glomo 年度最佳手機大獎。（蔡浩騰攝）
在全球行動通訊大會（MWC）上，華為Mate 20 Pro 以大比數贏得 Glomo 年度最佳手機大獎。（蔡浩騰攝）

華為Mate 20 Pro 是首台可以逆向提供無線充電，為好像 iPhone 等其他產品充電的手機。（蔡浩騰攝）
華為Mate 20 Pro 使用「M 字額」全面屏設計，加上屏下指紋感應，屏佔比接近 88%。（蔡浩騰攝）
華為Mate 20在各方面規格都稍遜於Mate 20 Pro。（華為）
華為Mate 20 X 隨機附送了一支觸控筆 M-Pen，支援壓力感應輸入。（資料圖片）
華為Mate 20系列三機上市後大受歡迎。（資料圖片）

華為Mate 20系列於去年10月16日正式發布，共有3款機型（Mate 20、Mate 20 Pro和Mate 20 X）。這款旗艦手機在拍照、充電等方面有諸多創新，還搭載華為自行研發的全球首款7nm製程的麒麟980行動處理器晶片。華為Mate 20 Pro上月才在全球行動通訊大會（MWC）打敗蘋果、三星旗艦手機，獲選為全球最佳智能手機。

華為Mate 20系列上市後，平均每月出貨量在200萬到250萬部之間。華為消費者業務CEO、華為常務董事余承東此前表示，Mate 20系列的銷量預期為2000萬部。現在上市才4個半月即完成一半任務，Mate 20系列也打破了華為此前Mate和P系列的銷售記錄。

去年智能手機發貨量突破2億部

內地網民對這消息紛紛叫好，一名網紅博主說，售價人民幣5399元起跳的Mate 20 Pro，銷售就佔接近一半，「華為這一波太牛逼了，特朗普簡直神助攻」。

儘管美國強力圍堵華為布局5G市場，但華為業績不降反升，2018年首度營收突破千億美元，智能手機發貨量也首度突破2億部，逆勢大幅成長，不僅在中國市場稱霸，還超越蘋果向全球手機龍頭三星快速逼近中。

（中央社）

條女

成個系列，3部機，賣撚左幾個月，過千萬部咁撚多，真係當堂嚇一跳～～

比左幾多錢電話公司推？

電話同5G完全唔同野拉埋黎講

出貨量

出貨量咁大，應該去晒委內瑞拉嗰邊

大陸西自己都唔用啦